{
 "cells": [
  {
   "cell_type": "markdown",
   "metadata": {},
   "source": [
    "Задание 1.\n",
    "\n",
    "$\n",
    "а) y=e^{x \\ln (3 x+1)}\n",
    "$\n",
    "\n",
    "Внутренняя функция: \n",
    "$$\n",
    "u = x \\ln (3 x+1)\n",
    "$$\n",
    "\n",
    "$$\n",
    "u' = d/dx(x \\ln (3 x+1)) = ln (3 x+1) * d/dx(x) + x * d/dx(ln(3x+1))\n",
    "$$\n",
    "\n",
    "$$\\frac{d}{dx}(x) = 1$$\n",
    "\n",
    "$$ \\frac{d}{dx}(ln(3x+1)) = 3 / (3x + 1)$$\n",
    "\n",
    "$$ u' = ln (3 x+1) * 1 + x * 3 / (3x + 1) =  ln (3 x+1) + 3x / (3x + 1)$$\n",
    "\n",
    "Таким образом при $y' = e^u * u'$:\n",
    "\n",
    "$$y' = e^{x \\ln(3x + 1)} * ( \\ln(3x + 1) + 3x / 3x + 1)$$ \n",
    "\n",
    "\n",
    "\n",
    "$б) y=e^{x^{2}} \\sqrt{x^{3}+4 x^{2}-7}$\n",
    "\n",
    "Также будем использовать правило производной произведения и правило производной сложной функции.\n",
    "\n",
    "Выделим внутренние функции:\n",
    "\n",
    "$u = e^{x^{2}}$\n",
    "\n",
    "$\\quad v = \\sqrt{x^{3} + 4x^{2} - 7}$\n",
    "\n",
    "Найдем производные \\( u' \\) и \\( v' \\):\n",
    "\n",
    "$$\n",
    "u' = e^{x^{2}} \\cdot \\frac{d}{dx}(x^{2}) = e^{x^{2}} \\cdot 2x\n",
    "$$\n",
    "\n",
    "$$\n",
    "v' = \\frac{1}{2\\sqrt{x^{3} + 4x^{2} - 7}} \\cdot \\frac{d}{dx}(x^{3} + 4x^{2} - 7) = \\frac{3x^{2} + 8x}{2\\sqrt{x^{3} + 4x^{2} - 7}}\n",
    "$$\n",
    "\n",
    "\n",
    "$$y' = u'v + uv'$$\n",
    "\n",
    "\n",
    "$$\n",
    "y' = e^{x^{2}} \\cdot 2x \\cdot \\sqrt{x^{3} + 4x^{2} - 7} + e^{x^{2}} \\cdot \\frac{3x^{2} + 8x}{2\\sqrt{x^{3} + 4x^{2} - 7}} = e^{x^{2}} \\left( 2x \\sqrt{x^{3} + 4x^{2} - 7} + \\frac{3x^{2} + 8x}{2\\sqrt{x^{3} + 4x^{2} - 7}} \\right)\n",
    "\n",
    "$$\n",
    "\n",
    "$в) y = \\frac{x\\sqrt{1 - x^{2}}}{1 + x^{2}}$\n",
    "\n",
    "Здесь будем использовать правило производной частного и правило производной сложной функции.\n",
    "\n",
    "Выделим внутренние функции:\n",
    "\n",
    "$u = x\\sqrt{1 - x^{2}}$\n",
    "\n",
    "$\\quad v = 1 + x^{2}$\n",
    "\n",
    "$\n",
    "u' = \\frac{d}{dx}\\left(x\\sqrt{1 - x^{2}}\\right) = \\sqrt{1 - x^{2}} + x \\cdot \\frac{d}{dx}\\left(\\sqrt{1 - x^{2}}\\right)\n",
    "$\n",
    "\n",
    "$\n",
    "\\frac{d}{dx}\\left(\\sqrt{1 - x^{2}}\\right) = \\frac{1}{2\\sqrt{1 - x^{2}}} \\cdot (-2x) = \\frac{-x}{\\sqrt{1 - x^{2}}}\n",
    "$\n",
    "\n",
    "$\n",
    "u' = \\sqrt{1 - x^{2}} + x \\cdot \\left(\\frac{-x}{\\sqrt{1 - x^{2}}}\\right) = \\sqrt{1 - x^{2}} - \\frac{x^{2}}{\\sqrt{1 - x^{2}}}\n",
    "$\n",
    "\n",
    "$\n",
    "u' = \\frac{(1 - x^{2}) - x^{2}}{\\sqrt{1 - x^{2}}} = \\frac{1 - 2x^{2}}{\\sqrt{1 - x^{2}}}\n",
    "$\n",
    "\n",
    "$\n",
    "v' = \\frac{d}{dx}(1 + x^{2}) = 2x\n",
    "$\n",
    "\n",
    "$$\n",
    "y' = \\frac{u'v - uv'}{v^{2}}\n",
    "$$\n",
    "\n",
    "\n",
    "$$\n",
    "y' = \\frac{\\left(\\frac{1 - 2x^{2}}{\\sqrt{1 - x^{2}}}\\right)(1 + x^{2}) - x\\sqrt{1 - x^{2}} \\cdot 2x}{(1 + x^{2})^{2}} = \\frac{\\frac{(1 - 2x^{2})(1 + x^{2})}{\\sqrt{1 - x^{2}}} - 2x^{2}\\sqrt{1 - x^{2}}}{(1 + x^{2})^{2}} = \\frac{(1 - 2x^{2})(1 + x^{2}) - 2x^{2}(1 - x^{2})}{\\sqrt{1 - x^{2}} \\cdot (1 + x^{2})^{2}} = \\frac{1 + x^{2} - 2x^{2} - 2x^{4} - 2x^{2} + 2x^{4}}{\\sqrt{1 - x^{2}} \\cdot (1 + x^{2})^{2}} = \\frac{1 - 3x^{2}}{\\sqrt{1 - x^{2}} \\cdot (1 + x^{2})^{2}}\n",
    "$$"
   ]
  },
  {
   "cell_type": "markdown",
   "metadata": {},
   "source": [
    "Задание 2.\n",
    "\n",
    "Для выполнения задания необходимо найти критические точки и определить характер экстремумов, используя вторые частные производные.\n",
    "\n",
    "Частные производные:\n",
    "\n",
    "x: $\\frac{\\partial u}{\\partial x} = 9x^2 + 6y$\n",
    "\n",
    "y: $\\frac{\\partial u}{\\partial y} = 2y + 6x$\n",
    "\n",
    "z: $\\frac{\\partial u}{\\partial z} = 2z - 2$\n",
    "\n",
    "Находим критические точки путем приравнивая частных производных к 0:\n",
    "\n",
    "x: $9x^2 + 6y = 0 \\quad \\Rightarrow \\quad 3x^2 + 2y = 0 \\quad (1)$\n",
    "\n",
    "y: $2y + 6x = 0 \\quad \\Rightarrow \\quad y = -3x \\quad (2)$\n",
    "\n",
    "z: $2z - 2 = 0 \\quad \\Rightarrow \\quad z = 1$"
   ]
  }
 ],
 "metadata": {
  "language_info": {
   "name": "python"
  }
 },
 "nbformat": 4,
 "nbformat_minor": 2
}
